Kaebas Maddis Pihlak et temma mullo süggise Lohhusu ladal ühhe Awwinorme mehhe Tomas Samelsoni käest üks punnane ruun hobbone 10 Aastad wanna wahhetanud, ja annud temma Tomas Samelsonile wasto üks must ruun hobbone 10 Aastad wanna ja 6 Rubla rahha peale ja on temma nüid sell Aastal Petripääwa Tartu laadale lähnud kus üks Reola walla mees sedda hobbust temma käest ärra wõtnud sest et se üks warrastud hobbone olnud, ja pallus Maddis Pihlak et temma nüid ommad kullud Tomas Samelsoni käest tahhab kätte saada. ja on se wastud hobbone mis temma Tomas Samelsonile annud. 46 Rubla wäärt olnud.
Tomas Samelson räkis et temma sedda hobbust Awwinorme mehhe Jürri Unti käest wahhetanud ja pannud 5 Rubla peale, ja olnud se hobbone mis Maddis Pihlak temmale selle punnase ruuna wasto annud keige rohkemb 20 Rubla wäärt.
Jürri Unt sai ette kutsutud kes räkis et temma sedda punnast ruuna 21 Rubla eest Paide laadalt ühhe Tartu mehhe käest ostnud, ja olnud juures Mart Plants Ellistwerrest. ja Juhhan Lambakael Kareberrest kes peab Tartu linnas ellama.
Jaan Haw tunnistas, et se hobbone mis Maddis Pihlak Tomas Samelsonile annud must Ruun esiti temma käes olnud 28 Rubla eest, kedda temma agga Maddis Pihlaka kätte wahhetanud
Moistus
Et se hobbone üks warrastud hobbone olli ja sedda warrast wägga tarwis kätte saada, saab sellepärrast  se assi Ühhe Keiserlikku Tartu Maakohtu kätte sadetud, suurema Kohtu järrele kuulamisele ja moistmisseks.
Maddis Tamm XXX
Josep Reisenpuk XXX
Josep Kallaus XXX
